李卓人評飲食業僱主「食到最盡最賤」

一名在元朗酒樓任職13年的點心師傅被僱主解僱，原應獲逾30萬長期服務金及累積假期等賠償，但僱主僅付7天代通知金約5,000元，入稟勞資審裁處也追討不果，因該僱主一直只以短期合約聘用，每18個月便中斷僱員年資一次，不但逃避長期服務金及遣散費，更清走員工年假及斷供強積金，剝削僱員權益。

飲食業真係狗

其實唔少行業都狗

假自僱咪又一樣

如果無人肯做垃圾工就唔會有垃圾工

呢種做法都唔係只係飲食業啦。咩行業都係咁.
政府工都行contract制啦.

惡性循環

唔做工攞綜援？

97後開始多
近支那
陷家剷

True
有啲政府工可以40000-50000月薪 但都係contract制年年續 完成合約先將原先一部分既人工當bonus出

On9 用我嘅錢 出糧返俾我自己

肯去做炒散 出現金$60-80/hr
或者做地盆出現金
再住公屋都夠屈

人人有公屋住咩
有就唔洗買樓la

呢個真。

不過無架啦。就算所謂長工咪一樣三幾年就裁員。都係借d移炒人之嘛

無良僱主加強姦金

港豬註定做奴隸

連登仔評支那會「食到最盡最賤」

廿蚊張